\documentclass[a4paper,portrait,12pt]{article}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\begin{document}

\newpage

\begin{flushleft}
Задание 1
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
Дано: pair = ($\lambda$)xyf.f x y \\
Нужно определить: fst (pair a b) = a; snd (pair a b) = b \\
Вношу a и b в pair => pair = ($\lambda$)f.fab \\
Для получения 'а', нужно подставить вместо f комбинатор \\
K = ($\lambda$)xy.x, чтобы получить 'b' аналогично: K* = ($\lambda$)xy.y. \\
Тогда: fst = ($\lambda$)l.(lK); snd = ($\lambda$)l.(lK*) \\
Подставлю комбинаторы и получу ответ: \\
fst = ($\lambda$)l.(l(($\lambda$)xy.x))\\
snd = ($\lambda$)l.(l(($\lambda$)xy.y))
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
Задание 2
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
Дано: \\
a) ($\lambda$)yz.xyw(zx)[x := ($\lambda$)y.yw] \\
b) ($\lambda$)xy.xy(($\lambda$)x.xy)x[x := ($\lambda$)z.z] \\
c) xy(($\lambda$)xz.xyz)y[y := xz] \\
Решение:\\
a) ($\lambda$)tz.xtw(zx)[x := ($\lambda$)y.yw] ($\lambda$)tz.(($\lambda$)y.yw)tw(z(($\lambda$)y.yw))($\lambda$)tz.tww(z(($\lambda$)y.yw)) ($\lambda$)t.twwz[z := ($\lambda$)y.yw] (с использованием альфа-преобразования)\\
b) ($\lambda$)xy.xy(($\lambda$)x.xy)x[x := ($\lambda$)z.z] ($\lambda$)xy.xy(($\lambda$)x.xy)(($\lambda$)z.z) = I(($\lambda$)x.xy)(($\lambda$)z.z)\\
с) xy(($\lambda$)xz.xyz)y[y := xz] = xy(($\lambda$)xz.xyz)xz
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
Задание 3
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
Дано:\\
S = ($\lambda$)fgx.fx(gx)\\
K = ($\lambda$)xy.x\\
I = ($\lambda$)x.x\\
B = ($\lambda$)fgx.f(gx)\\
Доказать:\\
a) SKK = I\\
b) B = S(KS)K\\
Решение:\\
a) SKK = ((($\lambda$)fgx.fx(gx))($\lambda$)xy.x)($\lambda$)xy.x = 
(($\lambda$)gx.(($\lambda$)xy.x)x(gx))($\lambda$)xy.x = 
($\lambda$)x.(($\lambda$)xy.x)x((($\lambda$)xy.x)x) = 
($\lambda$)x.($\lambda$)y.x(($\lambda$)y.x) =
($\lambda$)x.x = I\\
b) B = (($\lambda$)fgx.fx(gx))((($\lambda$)xy.x)($\lambda$)fgx.fx(gx))($\lambda$)xy.x = (($\lambda$)fgx.fx(gx))(($\lambda$)y.($\lambda$)fgx.fx(gx))($\lambda$)xy.x = (($\lambda$)fgx.fx(gx))($\lambda$)fgx.fx(gx) = ($\lambda$)gx.(($\lambda$)fgx.fx(gx))xgx = S(KS)K
\end{flushleft}

\newpage

\end{document}